\clearpage
\subsection{Модуль оценки плотности трафика}
\label{sec_density}

Плотность транспортного трафика можно качественно оценить как отношение
площади, занимаемой транспортом на кадре, к площади дорожного полотна:
$\frac{S_t}{S_r}$.

В разделе \ref{sec_arch} описывается вспомогательный модуль для расчета площади
дорожного полотна $S_r$.

Очевидный подход для нахождения $S_t$ --- суммирование площадей обрамляющих
прямоугольников детектированных ТС.

Альтернативные метод решения, описанный в \cite{tutorial_capacity}, позволяет
уменьшить связность программных классов и применять данный модуль независимо
от других, но требует некоторых модификаций. Ниже описан конечный вариант
алгоритма:

\begin{enumerate}
  \item На вход подается исходное изображение (рисунок \ref{img_density_input},
        а) и маска карты дороги (рисунок \ref{img_density_input}, б).

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c c }
    \includegraphics[scale=0.2]{images/density_capture.png} &
    \includegraphics[scale=0.2]{images/mask.png}\\
    а & б\\
    \end{tabular}
    \caption{Входные данные для оценки плотности трафика}
    \label{img_density_input}
  \end{figure}

  \item Для входного изображения применяется алгоритм Кэнни для поиска границ
        (рисунок \ref{img_edges}).

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{images/edges.png}
    \caption{Детектор границ Кэнни}
    \label{img_edges}
  \end{figure}

  \item Результат предыдущего шага фильтруется с помощью размытия большим
        окном (рисунок \ref{img_blur}).

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{images/blur.png}
    \caption{Размытие}
    \label{img_blur}
  \end{figure}

  \item Вычисляется пороговое изображение и перемножается на маску (рисунок
        \ref{img_blur}).

  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{images/binary.png}
    \caption{Пороговое изображение}
    \label{img_binary}
  \end{figure}

  \item Используя выражение $1 - \frac{S_{bg}}{S_{r}}$, где $S_{bg}$ ---
        площадь фона (количество белых пикселей на рисунке \ref{img_binary}),
        $S_{r}$ --- площадь дорожного полотна (количество белых пикселей на
        рисунке \ref{img_density_input}, б), рассчитывается оценка плотности
        транспортного трафика.
\end{enumerate}

Полученные результаты не обладают высокой точностью, что не является
проблемой, так как эти данные опциональны, а при необходимости могут быть
нормализованы.
